1.编解码插件需要完成以下()功能?(多选)
A.解码南向设备上报的数据
B.解码南向设备对平台下发命令的响应
C.编码平台下发的命令
D.编码平台对上报数据的响应
答案:ABCD

2.以下选项中，不属于NB-loT关键技术特征的是()?
A.广覆盖
B.低功耗
C.低成本
D.高带宽不对 窄带宽
E.大连接
答案:D

3.NB-loT最大耦合线损(MCL)是()dB?
A.144
B.164
C.164
D.174
答案:C

4.第三方平台在OceanConnect平台设置指定deviceld的AES加密参数，后续OceanConnect
平台和这台车载设备之间通信需要采用AES密。
A.正确
B.错误
答案:A

5.OceanConnect业务流程的第一步是()?
A.南向消息上报流程
B.业务发放流程
C.北向注册流程
D.南向注册流程
答案:C

6.通常所说的RF技术是指()?
A.射频技术
B.有线技术
C.GPS技术
D.北斗定位技术
答案:A

7.网关启动后，设备携带Deviceld和密码接入OceanConnect，OceanConnect对其鉴权确认合法性，如果台法则返回()。
A.100OK
B.200OK
C.300OK
D.500OK
答案:B

8.阶梯水价要求-户一表，是水务公司发展智能抄表的重要动力之一。
A.正确
B.错误
答案:A


9.北向应用调用鉴权接时，需要的参数是()?
A.appid
B.secret
C.appid和secret
D.accesstoken
答案:C

10.物联网层次划分中，华为的OceanConnect是作用于()?
A.应用层
B.平台层
C.网络层
D.感知层
答案:B

11.Keil的基本操作包括以下〈)步骤?(多选)
A.创建新工程
B.添加kemel代碣到エ程
C.配置工程属性
D.彷真调试
答案:ABCD

12.HuaweiLiteOs幵友者社区提供()支持?(多选)
A.内核代码
B.开发文档
C.场景化SDK
D.论坛
答案:ABCD

13.以下选项中，适合在简单终端设备上使用的安全技术有()?(多选)
A.PSK
B.VPN
C.认证
D.加密
答案:ACD

14.智能停车关键诉求是降低运营成本、改善停车位不足、利用率低和停车难得现状，同时要考虑用户体验↓网络成本和网络可靠性。
A.正确
B.错误
答案:A

15.实验环境组网中主要包括()?(多选)
A.终端层
B.网络层
C.物理层
D.应用&平台层
答案:ABD

16.智能网关是整个智慧家庭网络的核心，是家庭网络互联中框。
A.正确
B.错误
答案:A

17.以下选项中，不属于智慧家庭常用的终端接入方式是()?
A.Z-Wave
B.Zigbee
C.RF
D.WiFi
答案:C

18.下面()公司可以成为OceanConnect的生态合作伙伴?(多选)
A.芯片公司
B.loT平台公司
C.手机APP公司
D.loT应用开发公司
答案:ACD

19.eLTE-IoT通过()技术实现在免授权频谱上的可靠连接?
A.小包快传
B.功率谱密度提升
C.跳频技术
D.PSM
答案:C

20.MobileCam解决方案可广泛应用于以下()领域?(多选)
A.智能摄像头
B.可视门铃
C.无人机
D.运动DV
答案:ABCD

21.AR501L1Rc款型设备仅支持开关功能不具备调光功能。
A.正确
B.错误
答案:B

22.以下选项中，属于系统可靠性的是()?
A.虚拟机可靠性
B.数据加密
C.流里控制
D.敏感信息屏蔽
答案:A

23.eLTE-IOT通过提升功率谱密度来提升覆盖，最大覆盖半径可达()。
A.5km
B.8km
C.10km
D.15km
答案:C

24.车联网应用中常见的数据上报的场景有()?(多选)
A.位置信息上报
B.总线数据上报.
C.统计数据上报
D.事件数据上报
答案:ABCD

25.如果需要发送的AT命令的data部分为010203405，则长度应设置为()?
A.5
B.10
C.40
D.以上都不对
答案:A

26.HuaweiLiteOS互联摆架优化Mesh自组网，特点不包含下列()?
A.快速自愈
B.高可靠性
C.组网时间20mins
D.网络节点数增加至1000+
答案:C

27.我们所说的边缘计算是()?
A.安装在应用末端的高性能服务器
B.在掌近终端设备或数据源头的边缘节点，融合联接.计算、存储.控制和应用，满足用户实时智能、数据聚合和安全需求
C.处理正常业务之外的逻辑单元
D.非核心业务的边缘化数据中心机房
答案:B

28.智能家居领城。智能ONT也可以基于USBDongle扩展的方式，提供包括Zig-bye/Z-wane等多种物联网基础换入能力。通过接入标准的统-，将能继承不同厂家的智能设备。
A.正确
B.错误
答案:A

29.HuaweiLiteOS中的任努是抢占式调度机制，目前誓不支持时间片轮转调度方式。
A.正确
B.错误
答案:B

30.以下选项中，属于HuawelLtieOS的中断支持的功能有()?(多选)
A.中断创建
B.中断使能
C.中断物除
D.开/关中断
答案:ABCD

31.HuaweiLitieOS的内存管理分为静态内存管理和动态内存管理，其中动态内存优点为按需分配不出现碎片。
A.正确
B.错误
答案: B
32.HuaweiLiteOS1+N的N个框架中包括下列()内容?(多选)
A.互联框架
B.传感框架
C.运行引擎
D.安全框架
答案:ABCD

33.以下选项中可以减少DDOS攻缶咸肋的方法有?(多选)
A.终端严格认证
B.终端严格加密
C..终端使用防拆外売
D.增加防火墙
答案:ABD

34.loT联接管理平台的主要作用有()?(多选)
A.开放的终端接入
B.幵放的业务应用扩展
C.安全可靠
D.行业应用
答案:AB

35.设备Profile的zip包的命名格式是以下()?
A.deviceType_manufacturerld_model_zip
B.manufacturerld_deviceType_model.zip
C.model_deviceType_manufacturerld.zip
D.manufacturerld_model_deviceType.zip
答案:A

36.电力线通信技术简称PLC，指利用电力线传输数据和媒体信号的一种通信方式。
A.正确
B.错误
答案:A

37.设备管理中，DMServer通过()协议将命令传递给网关，完成设备的配置管理?
A.CoAP
B.HTTPS
C.SMTP
D.MQTT
答案:AB

38.下面()是IBM开发的物联网通信协议?
A.IPProxy
B.MQTT
C.AMQP
D.SIP
答案:B

39.LiteOS开放的API接不具有下列()功能?
A.兼容Linux
B.容易理解内核
C.屏蔽底层差异
D.接设计友好
答案:A

40.以下选项中，不属于NB-JoT技术特点的是()?
A.覆盖广
B.速车快
C.连接多
D.功耗低
答案:B

41.以下选项中，适合使用NB-IoT的应用有()?(多选)
A.智能井盖
B.智慧摄像头
C.智能停车
D.智能抄水表
答案:ACD

42.华为物联网网关Zigbee物理层技术采用以下()标准?
A.EC104
B.lEEE802.15.4
C.EC103
D.EEE802.15.1
答案:B

43.Elte-loT目前支持的频段有()?
A.470M-510MHz
B.863M-870MHz
C.902-928MHz
D.1447-1467MHz
答案:ABC

44.以下通信技术中，不属于无线短距离的通信技术的是()?
A.蓝牙
B.WIFI
C.Z-Ware
D.NB-IoT
答案:D

45以下选项中，属于华为照明物联网解决方案提供端到端安全方案保障的有()?(多选)
A.内置硬件加密引擎，提供MAC层、传输层的多种安全机制
B.L2TFP/GREIPseC等VPN技术，保障回传网络数据安全
C.应用层采用HTTPS方式访问
D.采用MD5加密方式进行数据加密
答案:ABC

46.NB-IoT的子信道带宽包括()?(多选)
A.3.75kHz
B.15KHz
C.180kHz
D.60kHz
答案:AB

47.挂起任务的时候，若当前任务是已锁任务，则不能被挂起。
A.正确
B.错误
答案:A

48.室外型智能停车车检器使用的传感器主要是()?
A.红外
B.超声波
C.地磁传感器
D.摄像头
答案:C

49.以下选项中，属于物联网层次划分的有()?(多选)
A.应用层
B.平台层
C.数据链路层
D.感知层
答案:ABD

50.物联网应用跟OceanConneot平台对接需要用到()Portal?
A.告警监控Portal
B.SPPortal
C.OperationFortal
D.OSS管理Portal
答案:B

51.华为智能路灯解决方案中，路灯平台对AR501L1Rc控制器可以进行以下()操作?(多选)
A.开关
B.调光
C.计划
D.采集数据
答案:ABCD

52.炼化厂中的定位由基站定位即可完成。
A.正确
B.错误
答案:B

53.物联网安全是物联网的基石，是物联网必须面对和解决的问题。
A.正确
B.错误
答案:A

54.延迟接LOS_TaskDelay()的参数的单位是()?
A.second
B.ms
C.us
D.Tick
答案:D

55.有关设备模拟器的描述，正确的有()?(多选)
A.设备模拟器的绑定设备可以直接增加-个在线设备，无需北向应用的配合
B.设备模拟器模拟数据上报时，一次只能模拟一个服务
C.设备模拟器模拟数据上报时，一次只能模拟一个服劳的一个属性
D.设备模拟器的添加设备，可以添加直连设备，也可以添加丰直连设备
答案:BD

56将任务季加到HuaweiLiteOS任务堆栈中需要设置()信息?(多选)
A.任务入函数
B.任务优先级
C.任务堆栈大小
D.任务创建时间

57.eLTE-IoT具体包含()网元?(多选)
A.业务引擎
B.loT一体化基站
C.IoT模组
D.CPE(用户接入终端)
E.网管
答案:ABCDE
58.未来的智慧家庭网络结构最有可能是()?
A.点状结构
B.星型结构
C.网状结构
D.树型结构
答案:C
59.家庭智能网关上的插件有()?(多选)
A.驱动程序
B.Agent
C.协议插件
D.应用插件
答案:ABD
60.网关到OceanConnect之间的数据通信管理是基于以下()协议连接的?
A.SMTP
B.MQTT
C.ICMP
D.Teinet
答案:B
61.NB-IoTInband和Guardband小区的频点在支持的频段内可以任意配置。
A.正确
B.错误
答案:B
62.华为电力物联网解决方案主要采用的抄表协议包括()?(多选)
A.DLMS
B.Modbus
C.JSON
D.protobuf字
答案:AB
63.智能巡检不能达成的好处是()?
A.提高巡检效率
B.减少工人负担
C.提升工人安全
D.提高生产工艺
答案:D
64.eLTE-JoT通过()技术提高传输效率，提升系统容量?
A.小包快传
B.HARQ+ARQ
C.跳频技术
D.PSM
答案:A
65.OceanConneot的Portal有()?(多选)
A.告警监控Portal
B.OperationPortal
C.SPPortal
D.OsS管理Portal
答案:BCD
66.关于OceanConnect平台特点，以下不属于权限管理的是()?
A.接入鉴权
B.登陆证书
C.数据存储加密
D.账号分权限
答案:C
67.以下选项中，由loT设备发起的流程有()?(多选)
A.南向消息上报流程
B.业务发放流程
C.控制消息下发流程
D.南向注册流程
答案:AD
68.LiteOS内置的JS虚拟机会针对资源高度受限的设备进行设计和优化。
A.正确
B.错误
答案:A
69.AR501L1Rc款型的设备ID前缀是()?
A.2A
B.2E
C.2C
D.23
答案:B
70.以下选项中，不属于HuaweLteOS1+N架构中N的是()?
A.传感框架
B.互联引擎
C.安全框架
D.开放的API
答案:D

71.eLTE-loT遵循()技术标准?
A.B-TrunC
B.3GPPNB-IoT
C.LTE
D.eMTC
答案:B

72.在系统运行之前向任务堆栈中添加任务与系统运行以后向任务堆栈添加任务没有什么不同。
A.正确
B.错误
答案:B

73.华为物联网网关提供了()上下行接?(多选)
A.Zigbee
B.RF6LoWPAN
C.RS485
D.PLC
E.eth
F.3G/LTE
答案:ABCDEF
74.以下属于车联网应用层的有()?(多选)
A.UBI
B.车辆防盗
C.QoS保障
D.远程诊断
答案:ABD

75.以下选项中，属于JS框架的优势的有()?(多选)
A.简化跨硬件平台和中间件的系统集成
B.用高级语言抽象来展示编程细节
C.兼容大量已有的第三方库来丰富平台功能
D.虚拟机提供了基于语言的安全性
答案:ACD

76.智慧家庭场景中属于异常事件的有()?(多选)
A.空气质里异常
B.火警
C.水浸
D.观察宠物
答案:ABC

77.eLTE-oT模组通辻()接实现与第三方设备集成对接?
A.USB
B.modbus
C.串
D.PCle
答案:C

78.以下通信技术中，频段在SubG免授权频段的有?(多选)
A.WIfI
B.NB-loT
C..Sigfox
D.Lora
答案:CD
79.物联网网关的典型应用场景?(多选)
A.电力物朕网
B.城市物朕网
C.车朕网
D.互联网
答案:ABC
80.提供终端接入协议适配功能的模块是()?
A.CIG
B.loCM
C.APIGW
D.MangoDB
答案:A

81.华为提出“1+2+1"loT架构，并已提供()商用解决方案?(多选)
A.智能水表
B.智能停车
C.智能照明
D.智能家居
答案:ABCD

82.以下选项中，不属于eLTE4oT解决方案高点的是()?
A.基于ISM频谱的可靠连接
B.更低功耗，电池最长待机10年
C.更大容里，海里连接
D.更大带宽，上行100Mbps，下行50Mbps
答案:D

83.物联网层次划分中，负责数据星现和客户交互的是()?
A.应用层
B.平台层
C.网络层
D.感知层
答案:A

84.终端在PSM(省电模式)下时，业务平台下发的控制指令不能实时到达终端，下行的控制指令需要先缓存在运营商的()中?
A.基站
B.业务平台
C.loT平台
D.核心网
答案:C

85.以下选项中，不属于搭建HuaweiLiteOS开发的软件环境需要准备的是()?
A.Linux操作系统
B.IDE
C.Windows作系统
D.调试器驱动
答案:A

86.使用Kel调时，pint函数可以重定向到"deggeconote"需要在调试环境打开Dbug(pint)vevwer窗。
A.正确
B.错误
答案:A
87.智慧家庭中不同的家电来自于不同的厂家，所以不能互通信息。
A.正确
B.错误
答案:B
88.如果没有在OCEANCONNECT平台为LOT设备开户设备去OceanConnect注册会失败。
A.正确
B.错误
答案:A

89.Ailecontroller和网关连接成功后在网关上查询连接状态显示是()?
A.certified
B.enable
C.alive
D.connected
答案:A
90.NB-LOT工作在()模式下是最省电的?
A.PSM
B.DRX
C.EDRX
D.PSRP
答案:A
91.以下()技术不属于LPWA?(多选)
A.LORA
B.WIFI
C.NB-LOT
D.ELTE-LOT
E.ZIGBEE
F.RFID
答案:BEF
92.华为照明物联网解决方案中，适应的标准是遵循以下()标准?
A.IEC62056
B.ANSIC21
C.IEC61850
D.ANSIC13641
答案:D
93.老人看护中的手环需要广域网推入能力，才能保证老人在室外可以被看护。
A.正确
B.错误
答案:A
94.南京环保局检测数据被磨改事件的问题出在()部分?
A.云
B.管
C.端
D.服务器
答案:B
95.有线通信中，RS485与RS232最大区别是RS485支持-对多通信，而RS232只能支持一
对一通信。
A.正确
B.错误
答案:A
96.以同步为目的的信号量与以互斥为目的的信里在使用时是相同的。
A.正确
B.错误
答案:B
97.业务发放流程的结果是loT应用服务器可以登录OceanConnect。
A.正确
B.错误
答案:B
98.以下选项中，不属于智能井盖可以应对的问题的是()?
A.井盖丢失
B.通信电缆丢失
C.人员私自下井
D.路面水淹
答案:D
99.智能家居领域，智能ONT也可以基于USBDongle扩展的方式，提供包括Zg-be8/Zwave
等多种物联网基础撞入能力。通过接入标准的统，将能集成不同厂家的智能设备。
A.正确
B.错误
答案:A
100.在多任务系统中，各任务之间需要同步或互斥实现临界资源的保护，()功能可提供支持。
A.中断
B.队列
C.信号里
D.任务
答案:C
101.为增强Wi-Fi使用体验，单ONT集中式Wi-Fi是趋势。
A.正确
B.错误
答案:B

102.设备(网关和传感器)管理是()Portal的功能?
A.SPPortal
B.OperationPortal
C.业务发放Portal
D.OSS管理Portal
答案:A
103.以下选项中，不属于HuaweiLiteOS内存管理中静态内存的优势的是()?
A.按需分配
B.无碎片
C.分配效率高
D.释放效率高
答案:A
104.为了更快的探测车位状态，检测器检测的频率越高越好。
A.正确
B.错误
答案:B
105.最适合经营华为openife解决方素的厂商是()?
A.华为公司
B.运营商
C.应用提供商
D.设备供应商
答案:B
106.因カNB-loT相比GSM带宽小，所以覆盖范围比GSM要小。
A.正确
B.错误
答案:B
107.华为物联网大致可分为()部分?(多选)
A.云
B.管
C.端
换页
D服务器
答案:ABC
108.第三方平台成功地把车载设备的序列号注册到OceanConnect平台后DceanConnet会在
平台里面为设备生成一个deviceld。
A.正确
B.错误
答案:A

109.有线抄水表就布线成本来说最低的是()?
A.M-busl正确答案
B.RS-485
C.ZigBee
D.RS232
答案:A
110.SotRadio连接平台的端为()?
A.8843
B.8743
C.8090
D.需与华为平台支持方确认获取
答案:D
111.在电力行业，利用eLTE-loT突現AMI远程抄表主要的优势是覆盖广，海重连接·易于部署和扩展。
A.正确
B.错误
答案:A
112.智慧家庭网络中包含了基础家庭网络和智能互朕网络。
A.正确
B.错误
答案:A
113.HuaweiLiteOS支持的内存管理算法是()?
A.BOX算法
B.Budd算法
C.OPT算法
D.LRU算法
答案:A
114.南向设备通过串，发送AT命令到SoftRadio，结果SoftRadio没有任何信息显示，可能
的原因有()?(多选)
A.SoftRadio收到了无法辨识的AT命令
B.向设备与P'的连接存在问题，SotRadio没有收到数据
C.发送的AT命令没有以irin结尾
D.以上都可能
答案:BC
115.Keil集成开发环境在举例中使用的编程语言是()?
A.PHP
B.C
C.Java
D.Python
答案:B
116.GSM频段重耕部署NB-loT需要采用()方式?
A.独立部署
B.带内部署
C.保护带部署
D.低频带部署
答案:A
117.HuaweiLireOS内核的基础特性中不包含以下()选项?
A.轻里级
B.与Linux相互兼容
C.低功耗
D.快速启动
答案:B
118.AR502EGRc-Lc款型网关添加白名单的命令是()?
A.zigbeenetworkpermit-joinwhitelistlongid
B.1f-networkpermit-oinwhitelistlongid
C.hiplcnetworkpermitjoinwhitelistlongid
D.networkpemit-joinwhitelistlongid
答案:B
119.有关北向应用注册直连设备的描述，不正确的是()?
A.注册直连设备时，nodeid建议用设备的MAC地址
B.注册直连设备接，不仅可以用于注册直连设备，也可以用于注册非直连设备
C.注册直连设备时，timeout如果设置为0，则没有超时设置
D.注册直连设备接调用后，如果不在超时范围内完成绑定，则设备注册将失效
答案:B
120.华为物联网网关6LoWPAN物理层技术采用以下()标准?
A.IEC104
B.IEEE802.15.4
C.IEC103
D.IEEE802.15.1
答案:B
121.以下()场景属于控制消息下发流程?(多选)
A.智慧路灯应用远程打开一个区域的路灯
B.车队管理应用设置汽车发动机上报周期
C.烟雾传感器上报家里烟雾异常
D.智慧家庭手机APP远程查询家中电器状态
答案:ABD
122.以下选项中，属于华为照明物联网解决方案主要特征的有()?(多选)
A.按需照明，陣低路灯的能源消耗
B.高效低成本的连接海里路灯
C.降低安装和维护的成本
D.保障系统的可靠运行
答案:ABCD
123.APP扫码需要获取()信息?(多选)
A.经度
B.纬度
C.设备名称
D.服务器IP地址
答案:ABC
124.NB-IoT上行，下行分别使用()技术?
A.GMSK，SCFDMA
B.SCFDMA，OFDM
C.OFDM，GMSK
D.SCFDMA，PSK
答案:B
125.物联网网关处于整个物联网解决方案的()位置?
A.中间层，下行汇聚、上行回传
B.应用层，提供丰富的数据处理能力
C.感知层，提供丰富的传感数据采集能力
D.软件平台层，提供丰富的协议适配能力
答案:A
126.0eanConnect支持开发者Portal，但是不支持运营商Portal。
A.正确
B.错误
答案:B
127.HuaweiLiteOS中使用()模块实现接收来自任务或中断的不固定长度的消息?
A.中断
B.队列
C.信号重
D.互斥锁
答案:B
128.提供给loT应用服务器的账户、密码是在()生成的?
A.安装OceanConnect
B.创建APP应用
C.安装设备Profe文件
D.IoT业务发放
答案:B
129.以下选项中，不属于一次能源的是()?
A.石油
B.天然气
C.电能
D.煤炭
答案:C
130.在短距无线网络技术中，常几的有()?(多选)
A.Zigbee
B.RF
C.Z-Wave
D.Wifi
E.Bluetooth
F.PLC
答案:ABCDE
131.API应用场景分为两种,一些厂家只做传感器有各种各样的传感器有做车的也有做家庭的还有做Camera的这就是我们所说的水平生态。
A.正确
B.错误
答案:A
132.以下迭項中，竞争系统资源的最小运行单元是()?
A.内存
B.任务
C.信号量
D.中断
答案:B
133.HuawelLteOs的任务状态不包括以下()类型?
A.运行
B.就绪
C.阻塞
D.等待
答案:D
134.PLC通信技术是一种专用于电力领域的无线通信技术。
A.正确
B.错误
答案:B
135.车联网应用中常见的控制命令下发的场景有()?(多选)
A.锁车
B.采集模块软件版本
C.位置信息查询
D.位置信息上报
答案:ABC
136.eLTE-loT用作电力AMI抄表场景，每小区最多可支持()电表接入?
A.100
B.500
C.1000
D.10000
答案:C
137.在HuaweiLiteOS开发过程中，以下描述正确的是()?
A.link配件需要根据开发板选择
B.Keil调试，printf函数无需重定向
C.LiteOS没有自己的启动文件
D.以上三项均是
答案:A
138.在智能制造领域，利用eLTE-IoT可以实现生产现场视频数据实时回传。
A.正确
B.错误
答案:B
139.AR502E网关仅仅只支持Zigbe和RF无钱通信接，不支持RS485和以大网接。
A.正确
B.错误
答案:B
140.SigFox和LoRa-祥来源于法国，运营方式也相同，大量应用于私有网络。
A.正确
B.错误
答案:B
141.以下选项中，属于OceanConnect在业务使能层支持的功能有()?(多选)
A.APP&API幵放管理
B.设备连接
C.数据管理和开放
D.规则引擎
答案:ACD
142.以下选项中属于物联网层次划分的有()?(多选)
A.应用层
B.平台层
C.数据链路层
D.感知层
答案:ABD
143.以下选项中，属于智能ONT关键业务的有()?(多选)
A.智能提速
B.家庭W-Fi无維覆盖
C.智能互朕/智能业务
D.智能运维
答案:ABCD
144.NB-LOT通过下述()KPI指标评估网络覆盖?
A.RSRP
B.SINR
C.重叠覆盖率
D.PSM
答案:B
145.一个家庭网关的厂家成为了OoeanConneot的生态合作伙伴，需要在什么Portal上面
给这个企业创建一个账户?
A.OSS业务Portal
B.SPPORTAL
C.OSS管理PORTAL
D.OperationPortal
答案:D

146.HuaweiLteOSKemel基础内核中包含以下()模块?(多选)
A.任务管理
B.内存管理
C.中断管理
D.队列管理
答案:ABCD
147.AR5O2EGRc-Lc款型网关査看所有设备在线状态的命令是()?
A.dischanne-typezigbeestatus
B.dischannel-typeestatus
C.dischanne-typenetworkstatus
D.dischanneltyperfstatus
答案:D
148.中断是指出现需要时，CPU暂停执行当前程序转而执行新程序的过程。
A.正确
B.错误
答案:A
149.V2X通信技术对车联网的推广和普及有重大意义。
A.正确
B.错误
答案:A
150.利用eLTE-IoT可以实现以下()业务应用?(多选)
A.远程抄表〈电表，水表)
B.语音通话
C.视频回传
D.智能路灯
E.环境监测
答案:ADE
151.华为物联网网关Zigbee和6LoVPAN技术中，组网的结构是以下()?
A.星型
B.点对点
C.MESH
D.环形
答案:C
152.0ceanConnest的主要流程有()?(多选)
A.南向消息上报流程
B.业务发放流程
C.北向注册流程
D.南向注册流程
答案:ABCD
153.目前智能ONT开放能力有限，只能支持华为自有服务平台。
A.正确
B.错误
答案:B
154.HuaweLiteOS互联框架提供()协议栈，实现互通?
A.IP
B.TCP/UDP
C.CoAP
D.以上三种均是
答案:D
155.eLTE-IOT网管可以管理()网元?(多选)
A.业务引擎
B.loT-体化基站
C.IoT模组
D.CPE(用户接入终端)
答案:ABD
156.以下几组流程先后顺序排列，正确的有()?(多选)
A.业务发放流程.南向注册流程.南向消息上报流程
B.业务发放流程.南向注册流程.控制消息下发流程
C.业务发放流程-南向消息上报流程.南向注册流程
D.业务发放流程.控制消息下发流程.南向注册流程
答案:AB
157.网关接入鉴权的主要作用是对网关的身份进行鉴权，防止非法设备越权访问。
A.正确
B.错误
答案:A
158.0ceanConnest提供loT服务给最终的用户。
A.正确
B.错误
答案:B
159.以下选项中，于HuaweiLiTeOS的中断机制好处的是()?
A.在外设不需要CPU介入时，CPU可以执行其它任务
B.使CPU把大量时间耗费在等待、查调外设状态的操作上
C.外设需要CPU时需要等待当前任务结束
D.降低系统买时性以及执行效率
答案:A
160.物联网的英文名称是()?
A.InternetofPeople
B.IntermetofTheorys
C.IntermnetofThings
D.InternetofVehicle
答案:C
161.华为智能网关是基于OSGI开放平台，硬件驱动插件和应用插件可动态远程安装、启动、升级、卸载(即插即用)，用户可自主安装，运营商可集中管控。
A.正确
B.错误
答案:A
162.NB-loT系统带宽是()?
A.3.75kHz
B.15kHz
C.180kHz
D.60kHz
答案:C
163.以下选项中，不属于平台层安全的是()?
A.组网安全
B.机密性
C.隐私性
D物理防护
答案:D
164.智能超声波水表中，水温传感器的主要功能是()?
A.修正超声测里由于温度影响带来的误差，提高精度
B.防止温度过低导致水表结水破裂
C.避免水表被当做热水水表使用
D.以上都是
答案:A
165.以下选项中，oMTC和NB-IoT的共网特点有()?(多选)
A.覆盖广
B.速车快
C.实时通话
D.功耗低
答案:AD
166.以下应用场景中，需要语音功能的是()?
A.路灯
B.抄水表
C.抄电表
D.老人手环
答案:D
167.以下选项中，属于物联网目前遇到的困难的有()?(多选)
A.多传感器协同管理复杂
B.频场景下性能、功耗要求高
C.终端之间通信协议复杂多样
D开发语言编程效车低。上手难度大
答案:ABCD
168.利用SofRadio向平台发起绑定请求时，如果显示requesttimeout错误，则可能的原因有()?(多选)
A.网络环境问题，连接不到平台
B.平台端配置错误
C.NodeID配置错误，平台无法找到待绑定设备
D.manufacturerid、deviceType、mode等基础信息配置错误，平台无法匹配到待绑定设
备。
答案:AB
169.水务公司智能化改造的主要动机是降低漏损，提升营收。
A.正确
B.错误
170.以下物联网接入技术中，功耗最高的是()?
A.eMTC
B.LTE-V
C.GPRS
D.NB-IoT
答案:B
171.HuaweiLiteOS安全框架包含()部分?(多选)
A.满安全
B.云安全
C.传输安全
D.芯片安全
答案:ABC
172.R501L1Rc款型设备关闭状态指示灯是()?
A.光
B.红光
C.无指示灯
D.黄光
答案:A
173.以下选项中，()是专门为行业物联市场开发的基于3GPP标准的窄带无线物联解决方案?
A.eLTE-loT
B.Wifi
C.PLC-IoT
D.Z-Wave
答案:A
174.CoAP协议报文格式简单，消息可以很短，使用长连接，有心跳保活机制。
A.正确
B.错误
答案:B
175.华为电力物联网解决方案主要应用模块包括()?(多选)
A.Billing
B.Prepay
C.MDM
D.PDM
答案:ABC
176.南向设备通过串，发送AT命令到SoftRadio，结果SoftRadio没有任何信息显示，可能
的原因有()?(多选)
A.SoftRadio收到了无法排识的AT命令
B.南向设备与PC的连接存在问题，SoftRadio没有收到数据
C.发送的AT命令没有以fr/n结尾
D.以上都可能
答案:BC
177.Sigfox利用了超窄的UNB技术，所以它的传输速率较低，通常是()?
A.50bps
B.50Mbps
C.100bps
D.100Mbps
答案:C
178.物联网层次划分中，负责信息采集和信号处理的是()?
A.应用层
B.平台层
C.网络层
D.感知层
答案:D
179.NB-IOT标准演讲过程中经历了两次融合最终2015年9月在3GPP中正式立项。
A.对
B.错
答案:A
180.下列选项中不属于智能井盖解决方案用到的传感器的是?
A.气体传感器
B.行程传感器
C.里程传感器
D.倾角传感器
答案:C
181.LTE-V技术是华为提出的依托于蜂窝网实现车联网业务的通信解决方案。
A.对
B.错
答案:A

182.智能停车解决方案中摄像头采用的是NB-IOT技术。
A.对
B.错
答案:A
183.下列选项中属于ZigBee的特点是?(多选)
A.低复杂度
B.低功耗
C.低数据速率
D.长距通信
答案:ABC
12.以下电力系统全流程正确的是?
A.发电-变电-输电-变电-配电-用电
B.变电-发电-变电-输电-配电-用电
C.发电-变电-输电-配电-用电。
D.发电-输电-变电-配电-用电
答案:B
13.OceanConncet平台根据功能可以细分为()?(多选)
A.设备连接层
B.接入层
C.业务使能层
D.应用层
答案:ABCD
15.下列选项中在编写Profile文件时符合设备类型命名规范的是?
A.multi-Sensor
B.MultiSensor
C.multiSensor
D.multisensor
答案:B
16.在OceanConnect平台中()模块用来设备管理支持物联网设备信息管理与升级?
A.DMSERVER
B.RuleEngine
C.CIG
D.IoCM
答案:A
17.下列选项中属于智慧家庭的案例是哪些?(多选)
A.智慧路灯
B.家庭健康
C.家庭安防
D.家庭节能
答案:BCD
20.北向注册流程中需要执行以下选项中的哪些步骤?(多选)
A.设备信息修改
B.设备开户
C.应用鉴权
D.应用注册
答案:ABCD
22.OceanConnect的软件安装是在SPPortal上面进行的。
A.对
B.错
答案:A
24.在OceanConnect平台中()模块用来设置规则引擎?
A.RuleEngine
B.DMServer
C.IoCM
D.CIG
答案:A
26.HuaweiLiteOSKernel模块中的消息队列包含哪些功能?(多选)
A.队列的创建
B.发送
C.接收
D.队列的删除
答案:ABCD
27.LiteOS开放的API接做不到屏蔽底层差异。
A.对
B.错
答案:B
32.互斥锁又称互斥型信号量用于实现对共享资源的独占式处理。
A.对
B.错
答案:A
33.中断是指出现需要时CPU暂停执行当前程序转而执行新程序的过程。
A.对
B.错
答案:B
35.在系统运行之前向任务堆栈中添加任务与系统运行以后向任务堆栈添加任务没有什么不同。
A.对
B.错
答案:B
36.在HuaweiLiteOSKernel框架中静态内存的优点是什么? (多选)
A.按需分配
B.静态内存池中无碎片
C.释放效率高
D.分配效率高
答案:BCD
59.华为照明解决方案中路灯平台对路灯控制器可以进行以下()操作? (多选)
A.计划
B.开关
C.调光
D.采集数据
答案:ABCD
58.下列选项中属于Mesh技术的优点是()?(多选)
A.提升带宽降低发射功率
B.网络自组织自修复流量自平衡
C.扩展无线信号覆盖范围.
D.网络节点可以尽可能的多.
答案:ABC
56.RPL是基于距离矢量的路由协议。
A.对
B.错
答案:B
55.AgileController和网关连接成功后在网关上查询连接状态显示是?
A.certified
B.enable
C.alive
D.connected
答案:A
53.CityConnectAgileController采用网线直连通过什么接进行通信访问? (多选)
A.WSS
B.REST
C.XML-RPC
D.SOAP
答案:ABD

52.下列选项中不属于华为AR网关的关键技术是?
A.RFMesh技术
B.能耗管理技术
C.边缘计算技术
D.PLC-IOT技术
答案:C
51.华为工业物联网关不能支持下列哪种下行通信技术?
A.Wi-Fi
B.NB-Iot
C.ZigBee
D.PLC-Iot
答案:D
50.下列选项中哪项不是小包数据快传技术的优点?
A.降低终端功耗
B.提升上行传输效率
C.缩短终端发送数据时间
D.提升数据传输距离.
答案:D
49.室外型智能停车车检器使用的传感器主要是()?
A.摄像头
B.红外传感器
C.超声波传感器
D.地磁传感器.
答案:A

48.下列关于eLTE-IoT小包数据快传正确的是? (多选)
A.小包快传机制将无线链路发送的包长控制在较小的范围
B.小包快传机制控制了发包长度减少数据包发送过程中的被干扰的概率
C.针对每个小包基站快速反馈其是否成功接收，如果失败则终端重传:否则继续发送
D.快速反馈接收结果从而提升了上行的传输效率.
答案:ABCD
43.Multi-tone包括3tone6tone和12tone这3种场景分别代表eNodeB可一次分配36和12
个15kHz子载波用于UE上行数据传输。
A.对
B.错
答案:A
42.GSM频段重耕部署NB-IoT需要采用()方式?
A.独立部署
B.保护带部署
C.带内部署
D.低频带部署
答案:A
40.SoftRadio添加设备中的终端注册验证码填写格式正确的是?
A.TEST&_test123
B.TEST$_test123
C.test&_test
D.test$_test
答案:B

39.跳频技术通过上行数据发送时使用的物理信道不断变化来避免持续干扰。
A.对
B.错
答案:A

60.AR502ECRc-Lc款型网关查看所有设备在线状态的命令是?
A.dischannel-typenetworkstatus
B.dischannel-typerfstatus
C.dischannel-typestatus
D.dischannel-typezigbeestatus
答案:A
61.终端智能化是物联网发展的基础华为提供完整标准化物联网操作系统LITEOS，加速终端智能化。
A.对
B.错
答案:A

62.eLTE-IoT通过()技术提升抗干扰能力? (多选)
A.功率谱密度提升
B.时域重传机制
C.跳频技术
D.小包快传技术
答案:ABCD

63.下列哪些因素和技术使得NB-Iot具备超强覆盖特性?(多选)
A.小包数据快传
B.eDRX模式
C.核心网优化
D.功率谱密度提升
答案:BD

64.eLTE-Iot与NB-Iot类似均是LPWA(LowPowerWideArea)通信技术。
A.对
B.错
答案:B

65.下列关于eLTE-Iot一体化基站AirNode描述错误的是?
A.AirNode支持轻量化小型化设计.
B.AirNode支持无线回传
C.AirNode安装方式只有抱杆安装一种
D.AirNode支持光纤回传
答案:C
66.下列状态不属于PSM省电模式的是?
A.传输态
B.群呼监控态
C.空闲态
D.休眠态
答案:A

67.SoftRadio仅用于测试场景不允许接入客户现网以及进行商用。
A.对
B.错
答案:A
68.下列哪些因素和技术使得NB-Iotliej连接特性? (多选)
A.上行业务调度单元较小
B.NB-Iot减少了空信令开销
C.PSM/eDRX降低了每个设备占用基站资源使用情况
D.基站优化升级.
答案:ABCD
69.以下关于家庭智能网关的作用正确的是? (多选)
A.联动控制
B.信息输入&输出
C.集中&远程控制
D.信息采集
答案:ABCD
70.物联网网关处于整个物联网解决方案的()位置?
A.网络层下行汇聚上行回传
B.应用层提供丰富的数据处理能力
C.感知层提供丰富的传感数据采集能力
D.平台层提供丰富的协议适配能力
答案:A
71.PLC-Iot有多少个子载波数?
A.128
B.96
C.1
D.36
答案:A

72.T-BOX车辆控制流程不需要经过Iot平台。
A.对
B.错
答案:B

73.下列选项中属于华为车联网系统解决方案中平台层的是?
A.LTE-V
B.运营支撑系统
C.云存储中心
D.驾驶行为分析
答案:C

74.以下选项中属于LPWA的通信技术是? (多选)
A.NB-Iot
B.ZigBee
C.SigFox
D.PLC-IoT
答案:AC
75.下列选项属于IoT联接管理平台能力开放的是? (多选)
A.预集成高价值行业
B.向上API开放
C.终端管理平台开放
D.向下Agent开放
答案:ABCD

76.以下哪个选项不是在SP Portal进行操作的。
A.规则管理
B.资产管理
C.查看SP用户详细信息
D.应用管理
答案:C
77.终端使用NB-IoT方案接入时平台的Profile文件中protocolType字段是什么。
A.ZigBee
B.Z-Wave
C.MQTT
D.CoAP
答案:D

78.平台接收到终端消息上报时编译码插件负责把消息解码成平台识别的XML格式数据。
A.对
B.错
答案:A

79.结合动态内存的使用给下面的操作排个序:
1.在动态内存池中申请一个内存块
2.打印出存放在内存块中的数据
3.释放掉这块内存
4.初始化一个动态内存池
5.使用这块内存块存放一个数据。
A.5-4-3-2-1
B.4-3-5-1-2
C.4-1-5-2-3
D.3-2-5-1-4
答案:C
80.下列选项中属于使用了HuaweiLiteOS操作系统后物联网架构的优点是? (多选)
A.端管云协同的安全管理
B.优化的Mesh自组网
C.设备的互联互通
D.传感器的统一管理
答案:ABCD
81.HuaweiLiteOS操作系统已提供()商用解决方案? (多选)
A.智能停车
B.智能家居
C.智能照明
D.智能水表
答案:ABCD
82.假如你正在给朋友写信此时电话铃声响了你去接电话接完电话之后再继续写信这个过程中电话铃声响可以称作为哪个功能。
A.中断处理
B.中断请求
C.中断服务程序
D.中断响应
答案:B
83.终端智能化是物联网发展的基础华为提供完整标准化物联网操作系统LiteOS加速器终端智能化。
A.对
B.错
答案:A
84.下列关于各个LPWA通信技术对应的应用场景正确的是()?(多选)
A.LORA应用视频监控
B.ELTE-IOT应用车联网
C.NB-IOT应用智能停车
D.eMTC应用可穿戴设备.
答案:CD
1.如果PLC通信环境附近有较大的变压器，则会对其通信造成严重的噪声干扰。
A.错误
B.正确
答案:B
2.下列选项中，对于边缘计算描述正确的是（）。(多选)
A.边缘计算是靠近终端设备或数据源头的计算节点
B.业务与数据通过边缘计算处理后，无须上传到平台端
C.边缘计算可以处理终端侧的全部业务和数据
D.边缘计算能够满足用户实时、智能、数据存储的需求
答案:AD
3.下列选项中，对于家庭网络发展描述错误的是（）。
A.家庭网络结构逐渐从点状发展到星型再到网状
B.高宽带一直是家庭网络中的重要业务
C.家庭网络中为了增强Wi-Fi覆盖，采用单网关集中式Wi-Fi覆盖方式
D.随着家庭网络的发展，其业务也越来越丰富
答案:C
4.下列选项中，对于华为照明物联网解决方案描述错误的是（）。
A.网络层通过RFMesh技术连接到物联网关进行数据回传
B.感知层使用外置型路灯控制器AR501L1Rc
C.平台层采用基于AgileController的华为OceanConnect平台
D.应用层通过CityConnect平台进行数据统计与监控运维
答案:C

5.下列选项中，属于家庭智能网关关键业务的是（）。(多选)
A.智能提速
B.智能互联
C.智能运维
D.家庭Wi-Fi无缝覆盖
答案:ABCD

6.下列选项中，哪些属于华为电力物联网解决方案中的应用模块?
A.MDM（电表数据管理）
B.Billing（计费）
C.CRM（客户关系管理）
D.Perpay（预付费）
答案:ABCD

7.下列选项中，对于工业物联网网关描述正确的是（）。(多选)
A.工业物联网网关属于网络层，负责下行汇聚上行回传
B.工业物联网网关是集路由交换、无线和安全为一体的融合网关
C.工业物联网网关可以支持工业总线的接入，如RS485、M-BUS
D.工业网关对于工作温度没有严苛要求，但需具备防尘防水防电磁干扰能力
答案:ABC

8.下列选项中，对于RFMesh描述正确的是（）。(多选)
A.RFMesh可以中继信号，扩展无线覆盖范围
B.RFMesh物理层采用IEEE802.15.4标准
C.RFMesh传输层采用TCP协议保证可靠连接，实现邻居发现
D.RFMesh是在RF技术基础上使用Mesh技术
答案:ABD
9.智慧家庭网络包括基础的宽带网络与智能互联网络，其接入的是运营商的宽带网络。
A.正确
B.错误
答案:A

10.下列选项中，对于EEM描述错误的是（）。
A.EEM支持计划与策略的管理
B.EEM能够提供GIS地图监控的功能
C.EEM是基于华为AgileController平台开发的平台
D.EEM能够管理终端设备，并且提供远程升级
答案:B

1.编解码插件需要完成以下()功能。(多选)
A.解码南向设备上报的数据
B.解码南向设备对平台下发命令的响应 
C.编码平台下发的命令 
D.编码平台对上报数据的响应
答案:ABCD

2.以下选项中，不属于NB-IoT关键技术特征的是()?
A.广覆盖
B.低功耗
C.低成本
D.高带宽
答案:D

3.NB-IoT 最大藕合线损 （MCL）是（）dB?
A.144
B.154
C.164 
D.174
答案:C

4.第三方平台在 OceanConnect平台设置指定 deviceld得AES加密指数，后续  OceanCon-nect平台和这台车载设备之间通信需采用 AES加密。
A.正确 
B.错误
答案:A

5.OceanConnect业务流程得第一步是（）?
A.南向消息上报流程
B.业务发放流程
C.北向注册流程 
D.南向注册流程
答案:C

6.通常所说得 RF技术是指 （）?
A.射频技术 
B.有线技术
C.GPS 技术
D.北斗定位技术
答案:A

7.网关启动后，设备携带 Device ld 和密码接入  OceanConnect ， OceanConnect对其鉴权确认合法性，如果合法则返回（）?
A.100 OK
B.200 OK 
C.300OK
D.500OK
答案:B

8.阶梯水价要求一户一表，是水务公司发展只能抄表得重要动力之一。
A.正确 
B.错误 
答案:A

9.北向应用调用鉴权接时，需要得参数时 （）?
A.appid
B.secret
C.aphid 和secret  
D.access token
答案:C

10.物联网次划分中，华为的OceanConnect是作用于()?
A.应用层
B.平台层
C.网络层
D.感知层
答案:B

11.Keil的基本操作包括以下()步骤。 (多选)
A.创建新工程
B.添加kernel代码到工程 
C.配置工程属性
D.仿真调试
答案:ABCD

12.Huawei LteOS开发者社区提供(化支持? (多选)
A.内核代码
B.开发文档
C.场景化SDK 
D.论坛
答案:ABCD

13.以下选项中，适合在简单终端设备上使用的安全技术有()? (多选)
A.PSK 
B.VPN
C.认证
D.加密 
答案:ACD

14.智能停车关键诉求是降低运营成本政善停车位不足、利用率低和停车难得现状，同时要考慮用户体验、网络成本和网络可靠性。
A.正确
B.错误
答案:A

15.实验环墳组网中主要包括()? (多选)
A.终端层
B.网络层
C.物理层
D.应用&平容层
答案:ABD

16.智能网关是整个智慧家庭网络的核心是家庭网络互联中枢。
A.正确
B.错误

答案:A

17.以下选项中，不属于智慧家庭常用的终端接入方式是()?
A.Z-Wave
B.Zgbee
C.RF
D.WiFi
答案:C

18.下面()公司可以成为OceanConnect的生态合作伙伴? (多选)
A.芯片公司
B.loT平台公司
C.手机APP公司
D.loT应用开发公司
答案:ACD

19.eLTE.4oT通过()技术实现在免授权频谱上的可靠连接?
A.小包快传
B.功率谱密度提升
C.跳频技术
D.PSM
答案:C

20.MobileCam解决方案可广泛広用于以下〈)領域? (多选)
A.智罷摂像头
B.可視冂铃 
C.无人机
D.运动DV
答案:ABCD

21.AR501L 1Rc教型没畜攸支持幵夭功能，不具畜凋光功能。
A.正确
B.错误
答案:B

22.以下迭項中，属于系統可靠性的是()?
A.虚拟家可靠性
B.数据加密
C.流量控制
D.敏感信息屏蔽
答案:A

23.eLTE-lOT通辻提升功率借密度来提升覆盖，最大覆盖半径可达（）?
A.5km
B.8km
C.10km
D.15km
答案:C

24.车联网应用中常见的数据上报的场景有()?(多选)
A.位置信息上报
B.总线数据上报
C.统计数据上报
D.事件数据上报
答案:ABCD

25.如果需要发送的AT命令的data部分为010203405 ，则长度应设置为( )。
A.5 
B.10
C.40
D.以上都对
答案:A

26.Huawei LiteOS互联框架优化Meshi 自组网，特点不包含下列()?
A.快速治愈
B.高可靠性
C.組网时间大于20分钟
D.网络节点数增加至1000
答案:C


27.我们所说的边缘计算是 （）?
A.安装在应用末端的高性能服秀器
B.在靠近終端役畜或数据源失的辺縁市点，融合联接、计算、存储、控制和应用·満足用戸实时、智能、数据聚合和安全需求
C.処理正常业务之外的還輯単元
D.非核心业务的边缘化数据中心机房
答案:B

28.智能家居领域，智能ONT也可以基于usB Dango扩展的方式 2qpw2 wan等多种物联网基础接入能力－通过接入的统一。
A.正确 
B.错误 

答案:A 

29.Huawei LiteOs中的任努是拾占式凋度机制，目前暫不支持肘囘片装凋度方式。
A.正确 
B.错误 
答案:B

30.以下迭項中，属于Huawei LitieOs的中断支持的功能有()? (多选)
A.中断創建 
B.中断使能 
C.中断刪除 
D.开/关中断 
答案:ABCD

31.Huawei LitieOS的内存管理分为静态内存管理和动态内存管理，其中动态内存优点为按需分配，不出现碎片。
A.正确 
B.错误.
答案:B

32.Huawei LiteOS“1+N的N个框架中包括下列()内容? (多选)
A.互联框架 
B.传感框架
C.运行引擎
D.安全框架
答案:ABCD

33.以下选项中，可以减少DDOS攻击威胁的方法有()? (多选）
A.终端严格认证
B.终端严格加密
C.终端使用防拆外壳
D.增加防火墙
答案:ABD

34.loT 联接管理的平台主要作用有 （）?(多选)
A.开放的终端接入 
B.开放的业务应用扩展
C.安全可靠
D.行业应用
答案:AB

35.设备Proile 的zip 包的命名格式是以下（）?
A.deviceType_ manufactend_ model.zip 
B.manufacturerld deviceType_ model.zip
C.modlel deviceType manufactureld zip
D.manufacturernd -model! deviceType.zip
答案:A

36.电力銭通信技ボ筒称PLC ,指利用鬼カ繊侍輸数据和媒体信号的一狆通信方式。
A.正确 
B.错误
答案:A

37.设备管理中，DMSever通辻（）协议将命令传输给网关，完成设备的配置管理?
A.CoAP 
B.HTTPS 
C.SMTP
D.MQTT
答案:AB

38.下面()是IBM幵发的物朕网通信仂以?
A.IP Proxy 
B.MQTT
C.AMQP
D.SIP
答案:B

39.LiteOS开放的API接不具有下列()功能?
A.兼容Linux 
B.容易理解内核
C.屏蔽底层差异
D.接设计友好
答案:A

40.以下选项中，不属于NB-IoT技术特点的是()?
A.覆盖广
B.速率快
C.连接多
D.功耗低
答案:B

41.以下选项中，适合使用NB-IoT.的应用有 ()?(多选)
A.智能井盖
B.智慧摄像头
C.智能停车
D.智能抄水表 
答案:ACD

42.华为物朕网网美Zigbee 物理居技术来用以下（）标准?
A.IEC104
B.IEEE 802.15.4
C.IEC103
D.IEEE 802.15.1
答案:B

43.EteloT目前支持的頻段有（）?(多选)
A.470M-510MHz
B.863M-870MHz
C.902428MHz 
D.1447-1467MHz 
答案:ABC

44.以下通信技ボ中，不属于无絨短距高的通言技ボ的是（）?
A.藍牙
B.WIFI
C.Z-Ware
D.NB-loT 
答案:D

45.以下选项中，属于华为照明物联网解决方案是供端到端安全方案保障的有()? (多选)
A.内置硬件加密引擎，提供MAC层、传输层的多种安全机制
B.L2TP/GREMPec等VPN 技术，保障回传网络数据支全t
C.应用层采用HTTPS方式访问 
D.采用MD5加密方式进行数据加密
答案:ABC

46.NB-IoT的子信道带宽包括()?（多选)
A.3.75kHz 
B.15kHz
C.180KHz
D.60KHz
答案:AB

47.挂起任务的时候，若当前任务是已锁任务，则不能被挂起。
A.正确
B.错误
答案:A

48.室外型智能停车检器使用的传感器主要是（）?
A.红外
B.超声波
C.地磁传感器 
D.摄像头
答案:C

49.以下选项中，属于物联网层次划分的有()? (多选)
A.应用层 
B.平台层 
C.数据链路层
D.感知层 
答案:ABD

50.物联网应用跟OceanConneot 平台对接需要用到( ) Portal?
A.告警监控Portal 
B.SP Pontal 
C.Operation Portal
D.OSS管理Portal
答案:B

51.华为智能路灯解决方案中，路灯平台对AR501L1Rc 控制器可以进行以下（）操作?(多选)
A.开关
B.调光
C.计划
D.采集数据
答案:ABCD

52.炼化厂中的定位由基站定位即可完成。
A.正确
B.错误
答案:B

53.物联网安全是物联网的基石，是物联网必须面对和解决的问题。
A.正确
B.错误
答案:A

54.延迟接LOS_ TaskDelay ()的参数的单位是()?
A.second
B.ms
C.us
D.Tick
答案:D


55.有关设备模拟器的描述，正确的有()? (多选)
A.设备模拟器的绑定设备可以直接增加一个在线设备，无需北向应用的配合
B.设备模拟器模拟数据上报时，-次只能模拟-一个服务。
C.设箭模拟器模拟数据上报时，一次只能模拟一个服务的一个属性。
D.设备模似器的添加设备，可以添加直连设备，也可以添加非直连设备
答案:BD

56.将任莠添加到Huawei LiteOs任劵堆桟中需要没置()信息? (多选)
A.任务入ロ凾数
B.任务代先級
C.任务堆桟大小
D.任务创建时间
答案:ABC

57.eLTE-loT具体包含()网元?(多选)
A.业务引撃
B.loT一体化基站
C.loT模组
D.CPE(用戸接入終端）
E.网管
答案:ABCDE

58.未来的智慧家庭网絡詰杓最有可能是（）?
A.点状结构
B.星型结构
C.网状结构
D.树型结构
答案:C

59.家庭智能网关上的插件有()?（多选)
A.驱动程序
B.Agent 
C.协议插件
D.应用插件
答案:ABD

60.网关到OceanConnect之间的数据通信管理是基于以下()协议连接的? 
A.SMTP
B.MQTT 
C.ICMP
D.Telnet
答案:B

61.NB-oT Inband和Guardband 小区的频点在支持的频段内可以任意配置。
A.正确
B.错误
答案:B

62.华为电力物联网解决方案主要采用的抄表协议包括()? (多选)
A.DLMS
B.Modbus
C.JSONG
D.protobuf
答案:AB


63.智能巡桧不能込成的好处是()?
A.提高巡检效率
B.减少工人负担
C.提升エ人安全
D.提高生产工艺 
答案:D

64.eLTE-loT通过（） 技ボ提高传输效率，提升系統容量?
A.小包快传 
B.HARQ+ARQ
C.跳頻技木
D.PsM
答案:A

65.OceanConneot的Portal有（）?(多选)
A.告警監控 Portal
B.Operation Portal  
C.SRIPertal  
D.oss管理Portal   
答案:BCD

66.关于OceanConnect平台特点。以下不属于权限管理的是()?  
A.接入鉴权
B.登陆证书
C.数据存储加密 
D.账号分权限
答案:C

67.以下迭項中，由loT 设备发起的流程有（）? (多选）
A.南向消息上报流程 
B.业务发放流程
C.控制消息下发流程
D.南向注册流程 
答案:AD

68.LiteOS内置的JS虚似机会針対資源高度受限的没畜迸行设计和优化。
A.正确 
B.错误
答案:A

69.AR501L1Rc款型的没脅ID 前缀是（）?
A.2A
B.2E  
C.2C
D.23
答案:B

70.以下选项中，不属于Huawei LiteOS1+N架构中N的是（）?
A.传感框架
B.互朕引擎
C.安全框架
D.开放的API  
答案:D

71.eLTE-oT遵循（）技术标准?
A.B-TrunC
B.3GPP NB loT 
C.LTE
D.eMTC
答案:B

72.在系繞透行之前向任务堆桟中添加任务与系統运行以后向任务堆桟添加任务没有什幺不同。
A.正确
B.错误
答案:B

73.华为物朕网网关提供了()上下行接ロ? (多选)
A.Zigbee 
B.RF 6LoWPAN 
C.RS485
D.PLC
E.eth
F.3G/LTE
答案:ABCDEF


74.以下属于车联网应用层的有()?(多选)
A.UBI 
B.车辆防盗
C.QOS保障
D.远程诊断 
答案:ABD

75.以下选项中，属于JS框架的优势的有()? (多选)
A.简化跨硬件平台和中间件的系统集成
B.用高级语言抽象来展示编程细节
C.兼容大里已有的第三方库来丰富平台功能 
D.虚拟机提供了基于语言的安全性
答案:ACD

76.智慧家庭场景中属于异常事件的有()? (多选)
A.空气质里异常
B.火警
C.水浸
D.观察宠物
答案:ABC

77.eLTE-IoT模组通过()接实现与第三方设备集成对接?
A.USB
B.modbus
C.串
D.PCIe
答案:C

78.以下通信技术中，频段在SubG 免授权频段的有()? (多选)
A.Wifi
B.NB-loT
C.Sigfox
D.Lora
答案:CD

79.物联网网关的典型应用场景有()?(多选)
A.电力物联网
B.城市物联网
C.车联网
D.互联网
答案:ABC

80.提供终端接入协议适配功能的模块是()?
A.CIG 
B.loCM
C.APIGW
D.MangoDB
答案:A

81.华为提出“1+2+1"loT架构，并已提供()商用解决方案? (多选)
A.智能水表 
B.智能停车 
C.智能照明
D.智能家居
答案:ABCD

82.以下选项中，不属于eLTEIoT 解决方案亮点的是()?
A.基于ISM频谱的可靠连接
B.更低功耗，电池最长待机10年
C.更大容量，海量连接
D.更大带宽，工行3Ho0Mbps，下行50M bps
答案:D

83.物联网层次划分中，负责数据呈现和客户交互的是()?
A.应用层
B.平台层
C.网络层
D.感知层
答案:A

84.終端在PSM(省电模式）下时,业务平台下发的控制指令不能实时到达終端,下行的控制指令需要先緩存在送菅商的()中?
A.基站
B.业务平台
C.JoT平台
D.核心网
答案:C

85.以下迭頃中，不属于搭建Huawei LiteOS 开发的軟件坏需要准备的是（）?
A.Linux操作系統
B.IDE
C.Windows 作系統
D.调试器驱动
答案:A

86.使用Keil 调试时，prinf 凾数可以重定向到“debugger console",需要在调试坏境打并Debug 〈printf ) viewer 窗ロ。
A.正确
B.错误 
答案:A

87.智慧家庭中不同的家屯来自于不同的厂家，所以不能互通信息。
A.正确
B.错误 
答案:B

88.如果没有在OceanConnect 平台カ loT设备升戸，设备去OceanConnect注册会失敗。
A.正确
B.错误 
答案:A

89.A lecontroller和网关连接成功后，在网美上査洵達接状态显示是（）?
A.certfied 
B.enable
C.alive
D.connected
答案:A

90.NB-loTエ作在()模式下是最省电的?
A.PSM 
B.DRX
C.eDRX
D.PSRP
答案:A

91.以下()技术不属于LPWA?(多选)
A.Lora
B.WiFi 
C.NB-loT
D.Elte-loT
E.Zigbee 
F.RFID 
答案:BEF


92.华为照明物联网解决方案中，适应的标准是遵循以下（）标准?
A.IEC62056
B.ANSIC21
C.EC61850
D.ANSI C136.41
答案:D

93.老人看护中的手环需要广域网接入能力，オ能保証老人在室外可以被看护。
A.正确 
B.错误
答案:A

94.南京坏保局桧測数据被簒改事件的何題出在()部分?
A.云
B.管
C.端
D.服务器
答案:B

96.以同歩カ目的的信号量与以互斥目的的信号量在使用时是相同的。
A.正确 
B.错误
答案:B

97.业务发放流程的結果是loT 成用服务器可以登彖OceanConnect 。
A.正确 
B.错误
答案:B

98.以下迭項中，不属于智能井盖可以应対的向題的是（）?
A.井盖丢失
B.通信电缆丢失
C.人員私自下井
D.路面水淹
答案:D

99.智能家居领域·智能ONT也可以基干USB Dongle扩展的方式·提供包括zrq-bee/Z-ware等多种物联网接入能力·通过融入标准的统一，将接入不同的厂家的智能设备。
A.正确 
B.错误
答案:A


100.在多任务系统中，各任务之间需要同步或互斥实现临界资源的保択，（）功能可提供支持?
A.中断   
B.队列   
C.信号量  
D.任务
答案:C

101.为增强Wi-Fi 使用体验，单ONT集中式WiFi是趋势。
A.正确 
B.错误
答案:B

102.设备(网关和传感器)管理是（）Portal的功能?
A.SP Potal 
B.Operation portal
C.业务发放 Portal
D.OSS管理   Portal
答案:A

103.以下选项中·不属于Huawei LiteOs内存管理中静态内存的优势的是（）?
A.按需分配 
B.无砕片
C.分配效率高
D.释放效率高
答案:A

104.为了更快的探测车位状态，桧测器检测的频率越高越好。
A.正确 
B.错误
答案:B

105.最适合经营华为 openife 解决方案的厂商是()?
A.华为公司
B.运营商
C.应用提供商
D.设备提供商
答案:B

106.因为 NB-IoT相比 GSM帯宽较小，所以覆盖范国比GSM要小。
A.正确 
B.错误
答案:B

107.华为物联网大致可分カ（）部分?(多选)
A.云
B.管
C.端
D.服务器
答案:ABC

108.第三方平台成功地把车载设备的序列号注册到OceanConnect平台后，OceanConnect 会在平台里面为设备生成一个deviceld。
A.正确 
B.错误
答案:A

109.有线抄水表，就布线成本来説最低的是()?
A.M-bus
B.RS-485
C.ZigBee
D.RS232
答案:A

110.SoftRadio连接平台的端为()。
A.8843
B.8743
C.8090
D.需与华为平台支持确认获取
答案:D


111.在电力行业，利用eLTE-IoT 实现AMI远程抄表主要的优势是覆盖广，海量连接，易于部署和扩展。
A.正确 
B.错误
答案:A

112.智慧家庭网络中包含了基础家庭网路和智能互联网络。
A.正确 
B.错误
答案:A


113.Huawei LiteOS支持的内存管理算法是()?
A.BOX算法 
B.Budd算法
C.OPT算法
D.LRU算法
答案:A


114.南向设备通辻串，发送AT命令到SoftRadio ,结果SoftRadio 没有任何信息昆示，可能的原因有（）?(多选)
A.SoftRadio收到了无法辨识的的AT命令
B.南向设备与P的连接存在问题，SoftRadio没有收到数据 
C.发送的AT命令没有以/r/n结尾
D.以上都有可能
答案:BC

115.Keil集成幵友坏境在举例使用的編程语音是（）?
A.PHP
B.C
C.Java
D.Python
答案:B

116.GSM頻段重耕部署NB-oT 需要采用() 方式?
A.独立部署
B.带内部署
C.保护带部署
D.低频带部署
答案:A

117.Huawei LiteOs内核的基础特性中不包含以下（）选项?
A.轻量级
B.与 Linux相互兼容
C.低功耗
D.快速启动
答案:B

118.AR502EGRc-Lc款型网关添加白名单的命令是()?
A.zigbee-network permitgjoin whitelist longid 
B.rf-netwogk peipit-join whitelist longid 
C.hiplc-network permit-join whitelist longed
D.network peimit-join whitelist longid

答案:B

119.有关北向应用注册直连设备的描述,不正确的是()?
A.注册直连设备时，。nodeid建议用设备的MAC地址
B.注册直连设备接，不仅可以用于注册直连设备，也可以用于注册非直连设备 
C.注册直连设备时， timeout如果设置为0 ,则没有超时设置
D.注册直连设备接调用后，如果不在超时范围内完成绑定,则设备注册将失效
答案:B

120.华为物联网网关6LoWPAN物理层技术采用以下()标准?
A.IEC104
B.IEEE 802 15 4 
C.IEC103
D.IEEE 802.15.1
答案:B

121.以下()场景属于控制消息下发流程? (多选)
A.智慧路灯应用远程打开一个区域的路灯 
B.车队管理应用设置汽车发动机上报周期 
C.烟雾传感器上报家里烟雾异常
D.智慧家庭手机APP远程查询家中电器状态 
答案:ABD

122.以下选项中，属于华为照明物联网解决方案主要特征的有()? (多选)
A.按需照明，降低路灯的能源消耗
B.高效低成本的连接海量路灯
C.降低安装和维护的成本
D.保障系统的可靠运行 
答案:ABCD

123.APP扫码需要获取()信息?(多选)
A.经度 
B.纬度 
C.设备名称 
D.服务器IP地址
答案:ABC

124.NB-loT上行，下行分别使用（）技术?
A.GMSK,SCFDMA
B.SCFDMA,OFDM 
C.OFDM,GMSK
D.SCFDMA,PSK

答案:B

125.物联网网关处于整个物联网解决方案的()位置?
A.网络层，下行汇聚、上行回传 
B.应用层，提供丰富的数据处理能力
C.感知层，提供丰富的传感数据采集能力
D.软件平台层，提供丰富的协议适配能力
答案:A

126.O eanConnect支持开发者Portal, 但是不支持运营商Portal 。
A.正确
B.错误 
答案:B

127.Huawei LiteOS中使用()模块实现接收来自任务或中断的不固定长度的消息。
A.中断
B.队列
C.信号量
D.互斥锁
答案:B

128.提供给loT 应用服务器的账户、密码是在()生成的?
A.安装OceanConnect
B.创建APP 应用
C.安装设备Profle文件
D.IoT业务发放
答案:B

129.以下选项中，不属于-次能源的是()?
A.石油
B.天然气
C.电能
D.煤炭
答案:C

130.在短距无限网络技术中·常见的有()?(多选)
A.Zgbee
B.RF
C.Z-Wave
D.Wifi
E.Bluetooth
F.PLC 
答案:ABCDE

131.API应用场景分为两种，有一些厂家只做传感器，有各种各样的传感器，有做车的，也有做家居的还有做 Camera的，这就是我们水平生态。
A.正确
B.错误
答案:A

132.以下选项中，竟争系统资源的最小运行単元是（）?
A.内存
B.任务
C.信号量
D.中断
答案:B

133.Huawei LiteOS的任务状态不包括以下()类型?
A.运行
B.就绪
C.阻塞
D.退出 
答案:D

134.PLC 通信技术是一种专用于电力领域的无线通信技术。
A.正确
B.错误
答案:B

135.车联网应用中常见的控制命令下发的场景有()? (多选)
A.锁车
B.采集模块软件版本
C.位置信息查询
D.位置信息上报
答案:ABC

136.eLTE-IoT用作电力AMI 抄表场景，每小区最多可支持()电表接入?
A.100
B.500
C.1000
D.10000
答案:C

137.在Huawei LiteOS开发过程中，以下描述正确的是()?
A.link 配件需要根据开发板送择
B.Keil调试，pintf函数无需重定向
C.LiteOS没有自己的启动文件
D.以上三项均是
答案:A

138.在智能制造领域，利用 eLTE.loT可以实现生 产现场视频数据实时回传。
A.正确
B.错误
答案:B

139.AR5 02E网关仅仅只支持Zigbee和RF无线通信接，不支持RS485 和以太网接。
A.正确
B.错误
答案:B

140.S igFox和LoRa-祥来源于法国1込菅方式也相同，大量应用于私有网絡。
A.正确
B.错误
答案:B

141.以下选项中，属于OceanConnect 在业务使能层支持的功能有（）? (多选)
A.APP&API幵放管理
B.设备连接
C.数据管理和开放
D.规则引擎 
答案:ACD


142.以下选项中，属于物朕网层次划分的的有（）?(多选)
A.应用层
B.平台层
C.数据链路层
D.感知层
答案:ABD

143.以下选项中，属于智能ONT关键业务的有()? (多选)
A.智能提速
B.家庭Wi-Fi无缝覆盖
C.智能互联/智能业务
D.智能运维 
答案:ABCD

144.NB-IoT通过下述() KPI 指标评估网络覆盖?
A.RSRP 
B.SINR  
C.重叠覆盖率
D.PSM
答案:B

145.一个家庭网关的厂家成为了OoeanConneot 的生态合作伙伴，需要在什么Portal上 面给这个企业创建一个账户?
A.OSS业务 Portal
B.SP Portal
C.OSS管理 Portal
D.Operation Portal   
答案:D

146.Huawei LiteOS Kernel基础内核中包含以下()模块? (多选)
A.任务管理
B.内存管理
C.中断管理
D.队列管理
答案:ABCD

147.AR502EGRc-Lc款型网关查看所有设备在线状态的命令是()?
A.dis channel-type zigbee status
B.dis channeltype status
C.dis channel-type network status
D.dis channel-type rf status 
答案:D

148.中断是指出现需要时，CPU暂停执行当前程序，转而执行新程序的。
A.正确
B.错误
答案:A

149.V2X通信技术对车联网的推广和普及有重大意义。
A.正确
B.错误
答案:A


150.利用eLTE-oT 可以实现以下()业务应用? (多选)
A.远程抄表(电表，水表)
B.语音通话
C.视频回传
D.智能路灯
E.环境监测
答案:ADE

151.华为物联网网关Zigbee和6LoWPAN技术中，组网的结构是以下()?
A.星型
B.点对点
C.MESH
D.环形
答案:C

152.OceanConnest的主要流程有()?(多选)
A.南向消息上报流程
B.业务发放流程
C.北向注册流程
D.南向注册流程
答案:ABCD

153.目前智能ONT开放能力有限，只能支持华为自有服务平台。
A.正确
B.错误
答案:B

154.Huawei LiteOs互朕框架提供（）协议桟，突現互通?
A.IP
B.TCP/UDP
C.CoAP
D.以上三种均是
答案:D

155.eLTE-loT网管可以管理()网元?(多选)
A.业务引擎
B.lot一体化基站
C.loT模组
D.CPE（用户接入终端）

答案:ABD

156.以下几組流程先后順序排列，正硝的有()? (多选)
A.业务发放流程-南向注册流程-南向消息 上报流程
B.业务发放流程-南向注册流程-控制消息下发流程
C.业务发放流程-南向消息上报流程-南向注册流程
D.业务发放流程-控制消息下发流程-南向注册流程
答案:AB

157.网关接入鉴权的主要作用是对网关的身份进行鉴权，防止非法设备越权访问。
A.正确
B.错误
答案:A

158 OceanConnest提供loT 服务给最终的用户。
A.正确
B.错误
答案:B

159.以下选项中，属于Huawei LiteQS的中断机制好处的是()?
A.在外设不需要CPu时CPU可以执行其它任务
B.使CPU把大里时间耗费在等待、查询外设状态的操作上tpa
C.外设需要CPU时需要等待当前任务结束
D.降低系统实时性以及执行效率 
答案:A

160.物联网的英文名称是()?
A.Itemet of Peoplespor
B.Internet ofTheorys
C.Intethet of Things 
D.Internet of  Vehicle
答案:C

161.华为智能同关是基于OSGI开战乎，硬件館动插件和应用插件可动态远程安装。启动、升级、卸载(即插既用)，用户网自主安装，运营商可集中管控?
A.正确
B.错误
答案:A

162.NB-IoT系统带宽是()?
A.3.75kHz
B.15kHz 
C.180kHz
D.60KHz
答案:C

163.以下选项中，不属于平台层安全的是()?
A.组网安全 
B.机密性
C.隐私性
D.物理防护
答案:D

164.智能超声波水表中，水温传感器的主要功能是()?
A.修正超声则里由于温度影响带来的误差，提高精度
B.防止温度过低导致水表结水破裂
C.避免水表被当做热水水表使用
D.以上都是
答案:A

165.以下选项中，eMTC 和NB-IoT的共同特点有()? (多选)
A.覆盖广
B.速率快
C.实时通话
D.功耗低
答案:AD

166.以下应用场景中，需要语音功能的是()?
A.路灯
B.抄水表
C.抄电表
D.老人手环
答案:D

167.以下选项中，属于物联网目前遇到的困难的有( )? (多选)
A.多传感器协司管理复杂
B.视频场是正性能、功耗要求高
C.终满之间通信协议复杂多样 
D.开发语营编程效率低、上手难度大 
答案:ABCD


168.利用SoftRadio 向平台发起绑定请求时，如果显示request time out错误，则可能的原因有()? (多选)
A.网络环境问题，连接不到平台
B.平台端配置错误
C.NodelD 配置错误，平台无法找到待绑定设备
D.manufacturerid 、deviceType、mode 等基础信息配置错误:平台无法匹配到待绑定设备
答案:AB

169.水务公司智能化改造的主要动机是降低漏损，提升营收?
A.正确
B.错误
答案:A

170.以下物联网接入技术中，功耗最高的是()?
A.eMTC
B.LTE-V
C.GRRS
D.NB-loT
答案:B

171.Huawei LiteOS安全框架包含()部分? (多选)
A.终端安全
B.端云安全
C.传输安全 
D.芯片安全
答案:ABC

172.AR501L1Rc款型设备关闭状态指示灯是()?
A.兹光
B.红光
C.无指示灯
D.黄光
答案:A

173.以下选项中，() 是专门为行业物联市场开发的基于3GPP标准的窄带无线物联解决方案?
A.eLTE_IoT 
B.WiFi
C.PLC-loT
D.Z-Wave
答案:A


174.CoAP协议报文格式简单，消息可以很短，使用长连接，有心跳保活机制。
A.正确
B.错误
答案:B

175.华为电力物联网解决方案主要应用模块包括()? (多选)
A.Blling
B.Prepay
C.MDM
D.PDM
答案:ABC

176.南向设备通过串，发送AT命令到SoftRadio ，结果SoftRadio 没有任何信息显示，可能的原因有()?
A.SoftRadio收到了无法辨识的AT命令
B.南向设备与PC的连接存在问题， SoftRadio没有收到数据
C.发送的AT命令没有以/r/n结尾
D.以上都可能
答案:BC

177.Sigfox 利用了超窄的UNB技术c所以它的传输速率较低，通常是()?
A.50bps
B.50Mbp
C.100bps
D.100Mbps
答案:C

178.物联网层次划分中，负责信息采集和信号处理的是()?
A.应用层
B.平台层
C.网络层
D.感知层
答案:D
!Stop!